海事處職員涉虛報上班時間騙OT錢 辯方：出於公務員習性非有意欺騙

資深海事處小輪船員督導員在2014至2015年間謊報上班時間，企圖欺詐及誘使海事處職員批核3129元逾時工作補貼。督導員承認一項欺詐罪，代表律師指他只是出於「公務員習性」才填寫虛假出勤記錄，並非有意欺詐

案情指，被告張偉星（47歲）作為小輪船員督導員，工作時間為上午8時至下午5時，因工作需要他須額外延長上班時間，獲超時工作補貼。但被告自2014年11月至2015年12月間，曾11次遲到早退，仍遞交虛假的值勤記錄及超時工作津貼申請表，並虛假地向海事處職員表示有關資料準確。

被告中三學歷，在海事處工作26年，現負責安排船隻維修，須24小時候命救船，月入3.5萬元，上月20日已被停職，被告家中有一名患子宮頸癌的母親，無妻無子女。辯方求情指，被告並非有意欺騙「補水」，只是出於公務員習性，機械式呈交出勤記錄和申領補貼文件，辯方又呈上16封求情信，希望裁判官輕判。

拖其他人落水

公務員習性=欺騙

無妻無子女
毒撚想呃幾個錢過老姐

原來公務員習性係呃ot錢

月入咁高仲貪果幾10蚊OT錢

廢老都有3.5萬
後生反而被街剝削
支那十年
香港玩完

中三學歷搵咁多

公務員冇紀錄仲點服務市民，重判啦

公務員習性=賤

仲有乜野習性？

遲到早退

遲一分鐘早走一分鐘計唔計

利申遲返15分鐘 早走20 分鐘

邊個律師講野咁撚蠢?

被告中三學歷，月入3.5萬元，

有習性=豁免？

習性=/=姓習 喎！

廢青做到死下死下都唔及廢中HEA住做

辯方律師咁大整古 習性

中三都3皮五，垃圾廢老來

屌

即係咁
如果你地返工都係要簽簿既
但你遲兩個字返工或者早幾分鐘收工走人
你會唔會簽遲到早走個時間先

根本呢樣野就好普遍
呢條友應該得罪人/上頭唔like佢
所以被人篤灰啦

海事處d工全部機好撚高人工，因為香港根本就無乜人出海

不過辯方律師咁樣講野真係好肉酸

lm